var words = 
[
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَسَرَّ النَّبِيُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَاجِهِ حَدِيثًا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَتْ رَبِّ ابْنِ لِي عِنْدَكَ بَيْتًا فِي الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(you) who",
        "pcklId": "1360",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا قُوا أَنْفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا النَّاسُ وَالْحِجَارَةُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(you) who",
        "pcklId": "1361",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ كَفَرُوا لَا تَعْتَذِرُوا الْيَوْمَ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(you) who believe",
        "pcklId": "1362",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا تُوبُوا إِلَى اللَّهِ تَوْبَةً نَصُوحًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "1363",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يُخْزِي اللَّهُ النَّبِيَّ وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those who",
        "pcklId": "1364",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا لِلَّذِينَ كَفَرُوا امْرَأَتَ نُوحٍ وَامْرَأَتَ لُوطٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those who",
        "pcklId": "1365",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا لِلَّذِينَ آمَنُوا امْرَأَتَ فِرْعَوْنَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "who",
        "pcklId": "1366",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَرْيَمَ ابْنَتَ عِمْرَانَ الَّتِي أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2775",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ لِمَ تُحَرِّمُ مَا أَحَلَّ اللَّهُ لَكَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2776",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " تَبْتَغِي مَرْضَاتَ أَزْوَاجِكَ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2777",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَدْ فَرَضَ اللَّهُ لَكُمْ تَحِلَّةَ أَيْمَانِكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2778",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ مَوْلَاكُمْ وَهُوَ الْعَلِيمُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2779",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِ وَأَظْهَرَهُ اللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُ وَأَعْرَضَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2780",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنْ تَتُوبَا إِلَى اللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2781",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَظَاهَرَا عَلَيْهِ فَإِنَّ اللَّهَ هُوَ مَوْلَاهُ وَجِبْرِيلُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2782",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لَا يَعْصُونَ اللَّهَ مَا أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2783",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا تُوبُوا إِلَى اللَّهِ تَوْبَةً نَصُوحًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "2784",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يُخْزِي اللَّهُ النَّبِيَّ وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2785",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا لِلَّذِينَ كَفَرُوا امْرَأَتَ نُوحٍ وَامْرَأَتَ لُوطٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2786",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2787",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا لِلَّذِينَ آمَنُوا امْرَأَتَ فِرْعَوْنَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "696",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَسَرَّ النَّبِيُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَاجِهِ حَدِيثًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "697",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنْ تَتُوبَا إِلَى اللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "698",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا تُوبُوا إِلَى اللَّهِ تَوْبَةً نَصُوحًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمَرَهُمْ",
        "answer": "He Commands them",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amarahum",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " عَلَيْهَا مَلَائِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَا يَعْصُونَ اللَّهَ مَا أَمَرَهُمْ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمَرُونَ",
        "answer": "they are commanded",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "yu'marūna",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " لَا يَعْصُونَ اللَّهَ مَا أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "534",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا قُوا أَنْفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا النَّاسُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "535",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا تُوبُوا إِلَى اللَّهِ تَوْبَةً نَصُوحًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "536",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يُخْزِي اللَّهُ النَّبِيَّ وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed ",
        "pcklId": "537",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا لِلَّذِينَ آمَنُوا امْرَأَتَ فِرْعَوْنَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "838",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ اللَّهَ هُوَ مَوْلَاهُ وَجِبْرِيلُ وَصَالِحُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنَاتٍ",
        "answer": "faithful",
        "pcklId": "872",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minātin",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَنْ يُبْدِلَهُ أَزْوَاجًا خَيْرًا مِنْكُنَّ مُسْلِمَاتٍ مُؤْمِنَاتٍ قَانِتَاتٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَٰت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'mināt",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَأَهْلِيكُمْ",
        "answer": "and your families",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "wa-ahlīkum",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا قُوا أَنْفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَمَأْوَاهُمْ",
        "answer": "And their abode",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "wamawāhum",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاغْلُظْ عَلَيْهِمْ وَمَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَأْوَىٰ",
        "waznEnglish": "I will betake myself",
        "waznTlit": "mawā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبِئْسَ",
        "answer": "and wretched is",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "wabi'sa",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَاغْلُظْ عَلَيْهِمْ وَمَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُبْدِلَهُ",
        "answer": "He will substitute for him",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "yub'dilahu",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ رَبُّهُ إِنْ طَلَّقَكُنَّ أَنْ يُبْدِلَهُ أَزْوَاجًا خَيْرًا مِنْكُنَّ",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبْدِلَ",
        "waznEnglish": "to substitute",
        "waznTlit": "yub'dila",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ اللَّهَ هُوَ مَوْلَاهُ وَجِبْرِيلُ وَصَالِحُ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمَلَائِكَةُ بَعْدَ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بَعْضِ",
        "answer": "one",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍi",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَسَرَّ النَّبِيُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَاجِهِ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضَهُ",
        "answer": "a part of it",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍahu",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِ وَأَظْهَرَهُ اللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُ وَأَعْرَضَ عَنْ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "a part",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَأَظْهَرَهُ اللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُ وَأَعْرَضَ عَنْ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَبْتَغِي",
        "answer": "seeking",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "tabtaghī",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ لِمَ تُحَرِّمُ مَا أَحَلَّ اللَّهُ لَكَ تَبْتَغِي مَرْضَاتَ أَزْوَاجِكَ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَأَبْكَارًا",
        "answer": "and virgins",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 151,
        "tlit": "wa-abkāran",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ رَبُّهُ إِنْ طَلَّقَكُنَّ أَنْ يُبْدِلَهُ أَزْوَاجًا خَيْرًا مِنْكُنَّ مُسْلِمَاتٍ مُؤْمِنَاتٍ قَانِتَاتٍ تَائِبَاتٍ عَابِدَاتٍ سَائِحَاتٍ ثَيِّبَاتٍ وَأَبْكَارًا",
        "rootWord": "ب ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِكْر",
        "waznEnglish": "and (in) the morning",
        "waznTlit": "bik'r",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "ابْنِ",
        "answer": "Build",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "ib'ni",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَتْ رَبِّ ابْنِ لِي عِنْدَكَ بَيْتًا فِي الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَنَىٰ",
        "waznEnglish": "to construct, to build",
        "waznTlit": "banā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ابْنَتَ",
        "answer": "(the) daughter",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "ib'nata",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَرْيَمَ ابْنَتَ عِمْرَانَ الَّتِي أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْنَت",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'nat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَيْتًا",
        "answer": "a house",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "baytan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " رَبِّ ابْنِ لِي عِنْدَكَ بَيْتًا فِي الْجَنَّةِ وَنَجِّنِي مِنْ فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "300",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَانِهِمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath it",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَنْ يُكَفِّرَ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَحْتَ",
        "answer": "under",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥta",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَالِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "أَتْمِمْ",
        "answer": "Perfect",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 189,
        "tlit": "atmim",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ رَبَّنَا أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَاغْفِرْ لَنَا إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ت م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَمَّ",
        "waznEnglish": "to fulfill, to complete, to perfect",
        "waznTlit": "atamma",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَتُوبَا",
        "answer": "you both turn",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tatūbā",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنْ تَتُوبَا إِلَى اللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُوبُوا",
        "answer": "Turn",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tūbū",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا تُوبُوا إِلَى اللَّهِ تَوْبَةً نَصُوحًا",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَائِبَاتٍ",
        "answer": "repentant",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tāibātin",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ رَبُّهُ إِنْ طَلَّقَكُنَّ أَنْ يُبْدِلَهُ أَزْوَاجًا خَيْرًا مِنْكُنَّ مُسْلِمَاتٍ مُؤْمِنَاتٍ قَانِتَاتٍ تَائِبَاتٍ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَآئِبَٰت",
        "waznEnglish": "So (his Lord) turned",
        "waznTlit": "tāibāt",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "تَوْبَةً",
        "answer": "(in) repentance",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tawbatan",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا تُوبُوا إِلَى اللَّهِ تَوْبَةً نَصُوحًا",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوْبَة",
        "waznEnglish": "So (his Lord) turned",
        "waznTlit": "tawbat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ثَيِّبَاتٍ",
        "answer": "previously married",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 214,
        "tlit": "thayyibātin",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " تَائِبَاتٍ عَابِدَاتٍ سَائِحَاتٍ ثَيِّبَاتٍ وَأَبْكَارًا",
        "rootWord": "ث ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ث ي ب",
        "waznEnglish": "previously married",
        "waznTlit": "thā yā bā",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flow",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُجْزَوْنَ",
        "answer": "you will be recompensed",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "tuj'zawna",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَا تَعْتَذِرُوا الْيَوْمَ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "(into) Gardens",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَنْ يُكَفِّرَ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "Paradise",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَتْ رَبِّ ابْنِ لِي عِنْدَكَ بَيْتًا فِي الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "جَاهِدِ",
        "answer": "Strive",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "jāhidi",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ جَاهِدِ الْكُفَّارَ وَالْمُنَافِقِينَ وَاغْلُظْ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰهَدَ",
        "waznEnglish": "to strive",
        "waznTlit": "jāhada",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "وَالْحِجَارَةُ",
        "answer": "and stones",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 294,
        "tlit": "wal-ḥijāratu",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُوا أَنْفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا النَّاسُ وَالْحِجَارَةُ",
        "rootWord": "ح ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِجَارَة",
        "waznEnglish": "and [the] stones",
        "waznTlit": "ḥijārat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَدِيثًا",
        "answer": "a statement",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "ḥadīthan",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَسَرَّ النَّبِيُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَاجِهِ حَدِيثًا",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "ḥadīth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُحَرِّمُ",
        "answer": "you prohibit",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "tuḥarrimu",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ لِمَ تُحَرِّمُ مَا أَحَلَّ اللَّهُ لَكَ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَحْصَنَتْ",
        "answer": "guarded",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 328,
        "tlit": "aḥṣanat",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَرْيَمَ ابْنَتَ عِمْرَانَ الَّتِي أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا",
        "rootWord": "ح ص ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْصَنَتْ",
        "waznEnglish": "to guard, to protect",
        "waznTlit": "aḥṣanat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَدْ فَرَضَ اللَّهُ لَكُمْ تَحِلَّةَ أَيْمَانِكُمْ وَاللَّهُ مَوْلَاكُمْ وَهُوَ الْعَلِيمُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أَحَلَّ",
        "answer": "has made lawful",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "aḥalla",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ لِمَ تُحَرِّمُ مَا أَحَلَّ اللَّهُ لَكَ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَلَّ",
        "waznEnglish": "to make lawful",
        "waznTlit": "aḥalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَحِلَّةَ",
        "answer": "(the) dissolution",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "taḥillata",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَدْ فَرَضَ اللَّهُ لَكُمْ تَحِلَّةَ أَيْمَانِكُمْ وَاللَّهُ مَوْلَاكُمْ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَحِلَّة",
        "waznEnglish": "lawful",
        "waznTlit": "taḥillat",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "الْخَبِيرُ",
        "answer": "the All-Aware",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "l-khabīru",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " قَالَتْ مَنْ أَنْبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِيَ الْعَلِيمُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يُخْزِي",
        "answer": "will be disgraced",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 404,
        "tlit": "yukh'zī",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يُخْزِي اللَّهُ النَّبِيَّ وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ",
        "rootWord": "خ ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْزَيْ",
        "waznEnglish": "to disgrace",
        "waznTlit": "akhzay",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَخَانَتَاهُمَا",
        "answer": "but they both betrayed them",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 446,
        "tlit": "fakhānatāhumā",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَالِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا",
        "rootWord": "خ و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَانُ",
        "waznEnglish": "to betray",
        "waznTlit": "khānu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "better",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ رَبُّهُ إِنْ طَلَّقَكُنَّ أَنْ يُبْدِلَهُ أَزْوَاجًا خَيْرًا مِنْكُنَّ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "ادْخُلَا",
        "answer": "Enter",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "ud'khulā",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ ادْخُلَا النَّارَ مَعَ الدَّاخِلِينَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيُدْخِلَكُمْ",
        "answer": "and admit you",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "wayud'khilakum",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَنْ يُكَفِّرَ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الدَّاخِلِينَ",
        "answer": "those who enter",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "l-dākhilīna",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ ادْخُلَا النَّارَ مَعَ الدَّاخِلِينَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَٰخِلُون",
        "waznEnglish": "Enter",
        "waznTlit": "dākhilūn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "رَبُّهُ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "875",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuhu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ رَبُّهُ إِنْ طَلَّقَكُنَّ أَنْ يُبْدِلَهُ أَزْوَاجًا خَيْرًا مِنْكُنَّ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "876",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَنْ يُكَفِّرَ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "877",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَاغْفِرْ لَنَا إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "878",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " رَبِّ ابْنِ لِي عِنْدَكَ بَيْتًا فِي الْجَنَّةِ وَنَجِّنِي مِنْ فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهَا",
        "answer": "(of) her Lord",
        "pcklId": "879",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَاتِ رَبِّهَا وَكُتُبِهِ وَكَانَتْ مِنَ الْقَانِتِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "327",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " تَبْتَغِي مَرْضَاتَ أَزْوَاجِكَ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مَرْضَاتَ",
        "answer": "(to) please",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "marḍāta",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ لِمَ تُحَرِّمُ مَا أَحَلَّ اللَّهُ لَكَ تَبْتَغِي مَرْضَاتَ أَزْوَاجِكَ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْضَات",
        "waznEnglish": "will be pleased",
        "waznTlit": "marḍāt",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "رُوحِنَا",
        "answer": "Our Spirit",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "rūḥinā",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَرْيَمَ ابْنَتَ عِمْرَانَ الَّتِي أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهِ مِنْ رُوحِنَا",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُوح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rūḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجِكَ",
        "answer": "your wives",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājika",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ لِمَ تُحَرِّمُ مَا أَحَلَّ اللَّهُ لَكَ تَبْتَغِي مَرْضَاتَ أَزْوَاجِكَ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجِهِ",
        "answer": "(of) his wives",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājihi",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَسَرَّ النَّبِيُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَاجِهِ حَدِيثًا",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجًا",
        "answer": "wives",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājan",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ رَبُّهُ إِنْ طَلَّقَكُنَّ أَنْ يُبْدِلَهُ أَزْوَاجًا خَيْرًا مِنْكُنَّ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَسَرَّ",
        "answer": "confided",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "asarra",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَسَرَّ النَّبِيُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَاجِهِ حَدِيثًا",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَرَّ",
        "waznEnglish": "to conceal",
        "waznTlit": "asarra",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَسْعَىٰ",
        "answer": "will run",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 692,
        "tlit": "yasʿā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَانِهِمْ",
        "rootWord": "س ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعَىٰ",
        "waznEnglish": "to strive, to run",
        "waznTlit": "saʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُسْلِمَاتٍ",
        "answer": "submissive",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "mus'limātin",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ رَبُّهُ إِنْ طَلَّقَكُنَّ أَنْ يُبْدِلَهُ أَزْوَاجًا خَيْرًا مِنْكُنَّ مُسْلِمَاتٍ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِمَٰت",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'limāt",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "سَيِّئَاتِكُمْ",
        "answer": "your evil deeds",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyiātikum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَنْ يُكَفِّرَ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَائِحَاتٍ",
        "answer": "who fast",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 749,
        "tlit": "sāiḥātin",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَنْ يُبْدِلَهُ أَزْوَاجًا خَيْرًا مِنْكُنَّ مُسْلِمَاتٍ مُؤْمِنَاتٍ قَانِتَاتٍ تَائِبَاتٍ عَابِدَاتٍ سَائِحَاتٍ",
        "rootWord": "س ي ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآئِحَٰت",
        "waznEnglish": "So move about",
        "waznTlit": "sāiḥāt",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "شِدَادٌ",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shidādun",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَقُودُهَا النَّاسُ وَالْحِجَارَةُ عَلَيْهَا مَلَائِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "508",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "44",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَاغْفِرْ لَنَا إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "(in) anything",
        "pcklId": "509",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ اللَّهِ شَيْئًا وَقِيلَ ادْخُلَا النَّارَ مَعَ الدَّاخِلِينَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَصَدَّقَتْ",
        "answer": "And she believed",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "waṣaddaqat",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَاتِ رَبِّهَا وَكُتُبِهِ وَكَانَتْ مِنَ الْقَانِتِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّقَ",
        "waznEnglish": "to accept truth, to admit, to confirm, to believe",
        "waznTlit": "ṣaddaqa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "صَغَتْ",
        "answer": "(are) inclined",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 844,
        "tlit": "ṣaghat",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنْ تَتُوبَا إِلَى اللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا",
        "rootWord": "ص غ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص غ و",
        "waznEnglish": "to incline",
        "waznTlit": "ṣād ghayn wāw",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَصَالِحُ",
        "answer": "and (the) righteous",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "waṣāliḥu",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ اللَّهَ هُوَ مَوْلَاهُ وَجِبْرِيلُ وَصَالِحُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "صَالِحَيْنِ",
        "answer": "righteous",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥayni",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَالِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْمَصِيرُ",
        "answer": "the destination",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "l-maṣīru",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَاغْلُظْ عَلَيْهِمْ وَمَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصِير",
        "waznEnglish": "reach",
        "waznTlit": "maṣīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ضَرَبَ",
        "answer": "Presents",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "ḍaraba",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا لِلَّذِينَ كَفَرُوا امْرَأَتَ نُوحٍ وَامْرَأَتَ لُوطٍ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَضَرَبَ",
        "answer": "And presents",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "waḍaraba",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا لِلَّذِينَ آمَنُوا امْرَأَتَ فِرْعَوْنَ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "طَلَّقَكُنَّ",
        "answer": "he divorced you",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 921,
        "tlit": "ṭallaqakunna",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ رَبُّهُ إِنْ طَلَّقَكُنَّ أَنْ يُبْدِلَهُ أَزْوَاجًا خَيْرًا مِنْكُنَّ",
        "rootWord": "ط ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَلَّقَ",
        "waznEnglish": "to divorce",
        "waznTlit": "ṭallaqa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَنَجِّنِي مِنْ فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِ وَنَجِّنِي مِنَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَأَظْهَرَهُ",
        "answer": "and made it apparent",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "wa-aẓharahu",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِ وَأَظْهَرَهُ اللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَظْهَرَ",
        "waznEnglish": "to make apparent, to reveal",
        "waznTlit": "aẓhara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَظَاهَرَا",
        "answer": "you backup each other",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "taẓāharā",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَظَاهَرَا عَلَيْهِ فَإِنَّ اللَّهَ هُوَ مَوْلَاهُ وَجِبْرِيلُ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَظَٰهَرُ",
        "waznEnglish": "to support",
        "waznTlit": "taẓāharu",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "ظَهِيرٌ",
        "answer": "(are his) assistants",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓahīrun",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَالْمَلَائِكَةُ بَعْدَ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهِير",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓahīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَابِدَاتٍ",
        "answer": "who worship",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿābidātin",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " مُسْلِمَاتٍ مُؤْمِنَاتٍ قَانِتَاتٍ تَائِبَاتٍ عَابِدَاتٍ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰبِدَٰت",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿābidāt",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "عَبْدَيْنِ",
        "answer": "two [slaves]",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿabdayni",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَالِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِبَادِنَا",
        "answer": "Our slaves",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādinā",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَالِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَعْتَذِرُوا",
        "answer": "make excuses",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 969,
        "tlit": "taʿtadhirū",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ كَفَرُوا لَا تَعْتَذِرُوا الْيَوْمَ",
        "rootWord": "ع ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَعْتَذِرُ",
        "waznEnglish": "to make excuse",
        "waznTlit": "yaʿtadhiru",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَأَعْرَضَ",
        "answer": "and avoided",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "wa-aʿraḍa",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " عَرَّفَ بَعْضَهُ وَأَعْرَضَ عَنْ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "عَرَّفَ",
        "answer": "he made known",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "ʿarrafa",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِ وَأَظْهَرَهُ اللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَّفَ",
        "waznEnglish": "to make known",
        "waznTlit": "ʿarrafa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "عَسَىٰ",
        "answer": "Perhaps",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "ʿasā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ رَبُّهُ إِنْ طَلَّقَكُنَّ أَنْ يُبْدِلَهُ أَزْوَاجًا خَيْرًا مِنْكُنَّ",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَسَىٰ",
        "answer": "Perhaps",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "ʿasā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَنْ يُكَفِّرَ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْصُونَ",
        "answer": "they disobey",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "yaʿṣūna",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " عَلَيْهَا مَلَائِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَا يَعْصُونَ اللَّهَ مَا أَمَرَهُمْ",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمُ",
        "answer": "(is) the All-Knower",
        "pcklId": "818",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ مَوْلَاكُمْ وَهُوَ الْعَلِيمُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمُ",
        "answer": "the All-Knower",
        "pcklId": "819",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " قَالَتْ مَنْ أَنْبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِيَ الْعَلِيمُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا تَعْتَذِرُوا الْيَوْمَ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَمَلِهِ",
        "answer": "and his deeds",
        "pcklId": "344",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamalihi",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " رَبِّ ابْنِ لِي عِنْدَكَ بَيْتًا فِي الْجَنَّةِ وَنَجِّنِي مِنْ فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِنْدَكَ",
        "answer": "near You",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindaka",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَتْ رَبِّ ابْنِ لِي عِنْدَكَ بَيْتًا فِي الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَاغْفِرْ",
        "answer": "and grant forgiveness",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wa-igh'fir",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ رَبَّنَا أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَاغْفِرْ لَنَا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " تَبْتَغِي مَرْضَاتَ أَزْوَاجِكَ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاغْلُظْ",
        "answer": "and be stern",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1074,
        "tlit": "wa-ugh'luẓ",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ جَاهِدِ الْكُفَّارَ وَالْمُنَافِقِينَ وَاغْلُظْ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "غ ل ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱغْلُظْ",
        "waznEnglish": "to be stern",
        "waznTlit": "ugh'luẓ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "غِلَاظٌ",
        "answer": "stern",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1074,
        "tlit": "ghilāẓun",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " عَلَيْهَا مَلَائِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَا يَعْصُونَ اللَّهَ مَا أَمَرَهُمْ",
        "rootWord": "غ ل ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلِيظ",
        "waznEnglish": "and be stern",
        "waznTlit": "ghalīẓ",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يُغْنِيَا",
        "answer": "they availed",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "yugh'niyā",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَتْ",
        "waznEnglish": "to avail, to enrich",
        "waznTlit": "aghnat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَرْجَهَا",
        "answer": "her chastity",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1115,
        "tlit": "farjahā",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَرْيَمَ ابْنَتَ عِمْرَانَ الَّتِي أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهِ مِنْ رُوحِنَا",
        "rootWord": "ف ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرْج",
        "waznEnglish": "is cleft asunder",
        "waznTlit": "farj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَرَضَ",
        "answer": "has ordained",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1120,
        "tlit": "faraḍa",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَدْ فَرَضَ اللَّهُ لَكُمْ تَحِلَّةَ أَيْمَانِكُمْ وَاللَّهُ مَوْلَاكُمْ",
        "rootWord": "ف ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَضَ",
        "waznEnglish": "to specify, to ordain, to make obligatory",
        "waznTlit": "faraḍa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَفْعَلُونَ",
        "answer": "but they do",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "wayafʿalūna",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " لَا يَعْصُونَ اللَّهَ مَا أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "45",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَاغْفِرْ لَنَا إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قُلُوبُكُمَا",
        "answer": "your hearts",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbukumā",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ تَتُوبَا إِلَى اللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقَانِتِينَ",
        "answer": "the devoutly obedient",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1234,
        "tlit": "l-qānitīna",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَاتِ رَبِّهَا وَكُتُبِهِ وَكَانَتْ مِنَ الْقَانِتِينَ",
        "rootWord": "ق ن ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَانِت",
        "waznEnglish": "Be obedient",
        "waznTlit": "qānit",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "قَانِتَاتٍ",
        "answer": "obedient",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1234,
        "tlit": "qānitātin",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ رَبُّهُ إِنْ طَلَّقَكُنَّ أَنْ يُبْدِلَهُ أَزْوَاجًا خَيْرًا مِنْكُنَّ مُسْلِمَاتٍ مُؤْمِنَاتٍ قَانِتَاتٍ",
        "rootWord": "ق ن ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰنِتَٰت",
        "waznEnglish": "Be obedient",
        "waznTlit": "qānitāt",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "she said",
        "pcklId": "1553",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِ قَالَتْ مَنْ أَنْبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِيَ الْعَلِيمُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1554",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِ قَالَتْ مَنْ أَنْبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِيَ الْعَلِيمُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "they will say",
        "pcklId": "1555",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ رَبَّنَا أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَاغْفِرْ لَنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقِيلَ",
        "answer": "and it was said",
        "pcklId": "1556",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ اللَّهِ شَيْئًا وَقِيلَ ادْخُلَا النَّارَ مَعَ الدَّاخِلِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "she said",
        "pcklId": "1557",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَتْ رَبِّ ابْنِ لِي عِنْدَكَ بَيْتًا فِي الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "482",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَنَجِّنِي مِنْ فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِ وَنَجِّنِي مِنَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَكُتُبِهِ",
        "answer": "and His Books",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "wakutubihi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَاتِ رَبِّهَا وَكُتُبِهِ وَكَانَتْ مِنَ الْقَانِتِينَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ كَفَرُوا لَا تَعْتَذِرُوا الْيَوْمَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved ",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا لِلَّذِينَ كَفَرُوا امْرَأَتَ نُوحٍ وَامْرَأَتَ لُوطٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُكَفِّرَ",
        "answer": "remove",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yukaffira",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَنْ يُكَفِّرَ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّرَ",
        "waznEnglish": "to remove",
        "waznTlit": "kaffara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْكُفَّارَ",
        "answer": "(against) the disbelievers",
        "pcklId": "326",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kufāra",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ جَاهِدِ الْكُفَّارَ وَالْمُنَافِقِينَ وَاغْلُظْ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَافِر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfir",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "344",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "43",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَاغْفِرْ لَنَا إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِكَلِمَاتِ",
        "answer": "(in the) Words",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "bikalimāti",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَاتِ رَبِّهَا وَكُتُبِهِ وَكَانَتْ مِنَ الْقَانِتِينَ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَٰت",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "1287",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَتَا",
        "answer": "They were",
        "pcklId": "1288",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānatā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَالِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَتْ",
        "answer": "and she was",
        "pcklId": "1289",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānat",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَاتِ رَبِّهَا وَكُتُبِهِ وَكَانَتْ مِنَ الْقَانِتِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَثَلًا",
        "answer": "an example",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalan",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا لِلَّذِينَ كَفَرُوا امْرَأَتَ نُوحٍ وَامْرَأَتَ لُوطٍ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَثَلًا",
        "answer": "an example",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalan",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا لِلَّذِينَ آمَنُوا امْرَأَتَ فِرْعَوْنَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "امْرَأَتَ",
        "answer": "(the) wife",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ra-ata",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا لِلَّذِينَ كَفَرُوا امْرَأَتَ نُوحٍ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَامْرَأَتَ",
        "answer": "(and the) wife",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "wa-im'ra-ata",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَامْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَالِحَيْنِ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "امْرَأَتَ",
        "answer": "(the) wife",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ra-ata",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا لِلَّذِينَ آمَنُوا امْرَأَتَ فِرْعَوْنَ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "and the Angels",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "wal-malāikatu",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَالْمَلَائِكَةُ بَعْدَ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَلَائِكَةٌ",
        "answer": "(are) Angels",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malāikatun",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " عَلَيْهَا مَلَائِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَا يَعْصُونَ اللَّهَ مَا أَمَرَهُمْ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَبَّأَتْ",
        "answer": "she informed",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "nabba-at",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِ وَأَظْهَرَهُ اللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُ وَأَعْرَضَ عَنْ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نَبَّأَهَا",
        "answer": "he informed her",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "nabba-ahā",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِ قَالَتْ مَنْ أَنْبَأَكَ هَٰذَا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نَبَّأَنِيَ",
        "answer": "Has informed me",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "nabba-aniya",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " قَالَتْ مَنْ أَنْبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِيَ الْعَلِيمُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَنْبَأَكَ",
        "answer": "informed you",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "anba-aka",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِ قَالَتْ مَنْ أَنْبَأَكَ هَٰذَا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنۢبَأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "anba-a",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "النَّبِيُّ",
        "answer": "Prophet",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ لِمَ تُحَرِّمُ مَا أَحَلَّ اللَّهُ لَكَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيُّ",
        "answer": "the Prophet",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَسَرَّ النَّبِيُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَاجِهِ حَدِيثًا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيَّ",
        "answer": "the Prophet",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiya",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يُخْزِي اللَّهُ النَّبِيَّ وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيُّ",
        "answer": "Prophet",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ جَاهِدِ الْكُفَّارَ وَالْمُنَافِقِينَ وَاغْلُظْ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَنَجِّنِي",
        "answer": "and save me",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "wanajjinī",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَنَجِّنِي مِنْ فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَنَجِّنِي",
        "answer": "and save me",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "wanajjinī",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَنَجِّنِي مِنَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نَصُوحًا",
        "answer": "sincere",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1476,
        "tlit": "naṣūḥan",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا تُوبُوا إِلَى اللَّهِ تَوْبَةً نَصُوحًا",
        "rootWord": "ن ص ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّصُوح",
        "waznEnglish": "and [I] advise",
        "waznTlit": "naṣūḥ",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "فَنَفَخْنَا",
        "answer": "so We breathed",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1496,
        "tlit": "fanafakhnā",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَرْيَمَ ابْنَتَ عِمْرَانَ الَّتِي أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهِ مِنْ رُوحِنَا",
        "rootWord": "ن ف خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَخَ",
        "waznEnglish": "to blow, to breathe",
        "waznTlit": "nafakha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَكُمْ",
        "answer": "yourselves",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusakum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُوا أَنْفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا النَّاسُ وَالْحِجَارَةُ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْمُنَافِقِينَ",
        "answer": "and the hypocrites",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "wal-munāfiqīna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ جَاهِدِ الْكُفَّارَ وَالْمُنَافِقِينَ وَاغْلُظْ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقُون",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqūn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَنْ يُكَفِّرَ عَنْكُمْ سَيِّئَاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَارًا",
        "answer": "(from) a Fire",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nāran",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا قُوا أَنْفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارَ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāra",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ اللَّهِ شَيْئًا وَقِيلَ ادْخُلَا النَّارَ مَعَ الدَّاخِلِينَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُورُهُمْ",
        "answer": "Their light",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nūruhum",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَانِهِمْ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُورَنَا",
        "answer": "our light",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nūranā",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ رَبَّنَا أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَاغْفِرْ لَنَا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "(is) people",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُوا أَنْفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا النَّاسُ وَالْحِجَارَةُ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَقُودُهَا",
        "answer": "whose fuel",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1636,
        "tlit": "waqūduhā",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُوا أَنْفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا النَّاسُ وَالْحِجَارَةُ",
        "rootWord": "و ق د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقُود",
        "waznEnglish": "they kindled",
        "waznTlit": "waqūd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُوا",
        "answer": "Protect",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "qū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا قُوا أَنْفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to protect",
        "waznTlit": "waqā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَوْلَاكُمْ",
        "answer": "(is) your Protector",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "mawlākum",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ مَوْلَاكُمْ وَهُوَ الْعَلِيمُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْلَىٰ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "mawlā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَوْلَاهُ",
        "answer": "(is) his Protector",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "mawlāhu",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَإِنَّ اللَّهَ هُوَ مَوْلَاهُ وَجِبْرِيلُ وَصَالِحُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْلَىٰ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "mawlā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْدِيهِمْ",
        "answer": "their hands",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīhim",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَانِهِمْ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْمَانِكُمْ",
        "answer": "(of) your oaths",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānikum",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَدْ فَرَضَ اللَّهُ لَكُمْ تَحِلَّةَ أَيْمَانِكُمْ وَاللَّهُ مَوْلَاكُمْ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبِأَيْمَانِهِمْ",
        "answer": "and on their right",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "wabi-aymānihim",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَانِهِمْ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "today",
        "pcklId": "387",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ كَفَرُوا لَا تَعْتَذِرُوا الْيَوْمَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "388",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "66",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يُخْزِي اللَّهُ النَّبِيَّ وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    }
]; 
export default words;